鄭月娥：香港非三權分立 希望從今屆政府開始撥亂反正

【Now新聞台】行政長官林鄭月娥表示，香港沒有三權分立，根據基本法，香港行政、司法及立法權是由中央授權，三權各司其職，透過行政長官向中央負責。她指過往可能有誤解，希望從今屆政府開始正本清源、撥亂反正。

教育局局長楊潤雄早前表示，香港無論回歸前後都沒有三權分立，林鄭月娥表明完全支持楊潤雄的說法。

她引用基本法第2條指香港享有高度自治及行政、立法和司法權，基本法第12條亦說明香港特別行政區直轄於中央人民政府。

林鄭月娥：「香港沒有三權分立，所以我是完全支持教育局局長的說法，這種享有的高度自治並不是一個全面自治，享有的行政、立法和司法權，並不是和中央分權的憲制制度，我們享有的權是由中央授權。」

她進一步解釋指，行政長官並非只是行政機關的首長，根據基本法第48條，特首職能包括按程序任免各級法官，及批准向立法會提出有關財政收入或支出的動議；三權各司其職，但都需要透過行政長官向中央負責。

林鄭月娥：「我過去這段時間很仔細看過，有些司法界人士說往往是說它的分工，香港的司法機關當然是有司法獨立，在審判時是不受干預。這三個機關—行政機關、立法機關、司法機關，按着基本法大家互相來做自己職能，互相制衡和配合，但最終這三個機關透過哪一個機關或人士，向中央人民政府負責？就是行政長官。」

她表示不想怪責之前其他人講得不清楚，但不希望再有不正確或混淆的訊息。

林鄭月娥：「過往為何會出現時常好像不清不楚，有爭拗，可能有一些錯誤的理解，錯誤可能由於宣傳教育不足，或者由於部分人士的認知有限，或有人故意誤導製造矛盾，種種原因也有，但從今天開始，或從我這屆政府開始，我們很重視所謂正本清源、撥亂反正，正確的說話是要有膽說出來。」

林鄭月娥指，香港的憲制制度是不容含糊，教育局向通識教科書提出的意見令教材更準確。

國際金融中心

香港係行皇帝制
由今屆開始實行

無三權分立 啫係無司法啦

我最期待的畫面出現了

集權

啲唔多正常既人特別鍾意講撥亂反正

Dead body可以壽終正寢

改香港整個憲制就咁口頭訪問???!!!
係咪想以後司法/立法隸屬政府/警察?

班紅官捉蟲未? 以後隸屬行政/警察
讀咁撚多書 要向毅進仔匯報
真係傻撚閪

政府繞過基本法 連釋法都慳返
(共產黨釋法不嬲當改寫法律咁用)
唔想製造另外一次國際輿論
直接刪改歷史文書及檔案

支共堅持冇三權分立
係因為三權分立原則 “互不干涉/隸屬”
以達到互相制衡目的
明顯佢哋係想合理化將立法/司法隸屬政府

雖然已經知道支共係視法治如無物
但千祈唔好習慣荒謬
唔做街頭抗爭 都唔好沉默接受
上Facebook share俾朋友
記住教育下一代歷史真相

又係度玩文字遊戲，高度自治 =/= 全面自治，龍門任佢搬
過幾年又話全面自治 =/= 100% 自治，永遠都拎中央政府出嚟擋箭牌，只會令香港人離心更加大

坐隱喇大家 加速得越嚟越快

係政權敗壞

班離地藍絲法律藍血人

我們要理清楚，並不是孟德斯鳩或者後來的專家學者提出了三權分立這個概念，認為應該製造三大可能的權力機構，而是孟德斯鳩所在的那個世界上，本身就存在著幾千種甚至更多種不同的權力機構。孟德斯鳩像別的知識分子一樣，他看到這些不同的權力機構，覺得應該給它搞一下分類整理，他就說，這些各種不同的、千奇百怪的權力機構應該分為三大類：一類，比如說像法蘭西國王，應該算是行政權力；一類像是英格蘭的國會，應該算是立法權力；一類呢，像他自己任職的波爾多法院，應該算是司法機構。其實這個分類是不嚴密的。我們都知道，巴黎的所謂的國會或者最高法院是兼有立法和司法職能的。而英法兩國的國王，自己在行政職能之外，也兼有一部分立法職能。但是這不重要，重要的就是，「三權分立」其實不是三權分立，而是在已經成立的多元權力結構之下，把它分為三種不同的類型。它不是三種權力，而是多種權力被專家學者分成了三種類型。

但是亞洲人為什麼會把它當作三種權力呢？因為亞洲原本就是高度一元化的。不要說是有幾千種不同權力了，你連兩種權力都沒有，一切都屬於皇帝。於是他自然而然地用自己的經驗來想象歐洲，他就想象三權分立應該是建立起來的東西，不是總結出來的東西。三權分立既然這麼好，那麼我們應該把原有的權力拆成三份，搞成總統、國會和最高法院，這樣我們就變成跟歐洲一樣好了。這樣做為什麼不能成立？因為你是把這個過程給顛倒了，人家是把本來有的各種多元權力拿來做一個有效的整理，而你是根本沒有這樣的多元權力體系，你就想從白地裡面建立出三種獨立的權力，那是完全不同的兩碼事了。

三權歸一黨專政

the legal institution serves the interest of the administrative institution

笑死

唐英年警惕某50後廢老若果「剛愎自用」兼「勇往直前」，為反對而反對，就會容易「車毀人亡」.

Her ideology gets closer and closer to Xi!!

CLS

直接話係獨裁咪得囉

林門鄭氏係國際制裁名單入面
這反映佢講野係無誠言

咁大件事緊係要講出去比多啲人知
唔係大家有錯誤認知就唔好啦
要全世界全外國同想同香港做生意
國際金融果啲
知道以後既新規矩，唔好有錯誤既認知

港人不要抱不切實際幻想

君主

馬道立：我認同

大劣師公會：我無補充，我飲紅酒先

月娥聖帝

由真。一國兩制，香港人自由受到保障到而家三權分立，
一切都係誤會

唯獨香港係獨立關稅區係由基本法腐乳係確確實實。

2020 真係世界轉捩點

唔知特首會點同外國政府同國際企業解釋一下自詡國際金融中心既香港原來唔係三權分立？

OK外國會成認香港是非獨立個體,可以仆街了

不演了 反正都比美國制裁緊
今天的我沒有極限

宇宙第一毒婦 交出人頭, 就係最好的撥亂反正

香港是不是司法獨立？

法庭要聽黨政府指揮？

今屆政府要變成獨裁專制

放肆！
如今獨裁者乃習總書記一人
林門鄭氏賤婦人頂多只算正六品京城直轄特別行政區縣令

她表示不想怪責之前其他人講得不清楚，但不希望再有不正確或混淆的訊息。

算唔算一鳩抽晒老懵董、貪曾、689？

佢係咪串緊老董同689？

sor禁錯負皮

要幫佢地向全世界宣傳

好呀，屌埋之前幾任嗰啲人

撥正反亂

亂咗23年都冇人反正
危害國家安全，拉

689做左condom

即係佢承認過去一直誤導緊西方各國喇